<resources>
    <string name="app_name">Trening Siłowy</string>
    <string name="action_settings">Ustawnienia</string>
    <string name="begin_training">Rozpocznij Trening</string>
    <string name="altas">Atlas ćwiczeń</string>
    <string name="progress">Zobcz swoje postępy</string>
    <string name="biceps">Biceps</string>
    <string name="triceps">Triceps</string>
    <string name="klatka">Klatka</string>
    <string name="plecy">Plecy</string>
    <string name="nogi">Nogi</string>
    <string name="barki">Barki</string>
    <string name="brzuch">Brzuch</string>
    <string name="profil">Załóż nowy profil</string>
    <string name="imie">Imię:</string>
    <string name="typTreningu">Typ treningu:</string>
    <string name="intensywny">Intensywny</string>
    <string name="objetosc">Objętościowy</string>
    <string name="profile">Profil</string>
    <string name="header">Trening</string>
    <string name="help">Poradnik</string>
    <string name="start">Treningi:</string>
    <string name="footer">Odznacz skończony tydzień: </string>
    <string name="progresHeader">Postępy</string>
    <string name="status">Status ukończenia makrocyklu:</string>
    <string name="done">Skonczone!</string>
    <string name="users">Profil</string>
    <string name="loggedAs">Zalogowany jako:</string>
    <string name="delete">Usuń</string>
    <string name="log">Zaloguj</string>
    <string name="photo">Zdjęcie</string>
    <string name="user">Użytkownik:</string>
    <string name="change_photo">Dodaj zdjęcie</string>
    <string name="macrocycle">Makrocykl:</string>
    <string name="progress_view">Zobacz swoje postępy</string>
    <string name="options">Opcje:</string>
    <string name="macroChange">Zmień makrocykl</string>
    <string name="guidebook">Poradnik</string>
    <string name="intro">1. Wstęp</string>
    <string name="howTo">2. Jak ćwiczyć</string>
    <string name="advises">3. Porady</string>
    <string name="guide_description"> 1. Aplikacja "Trening Siłowy" umożliwia skonstruowanie treningu typu FBW (Full Body Workout). Jest to nic innego jak trening, na którym trenujemy cale ciało w ciągu jednej sesji treningowej. Dodatkowo mamy opcję stworznia dla nas dwóch rodzajów makrocyklów treningowych: objętościowy oraz intensywny. Makrocykl objętościowy polega na zwiększaniu objętości ćwiczeń (tzn. liczby powtórzeń i serii), a nie wagi podnoszonych ciężarów. Jest to alternatywa dla typowego treningu siłowego, w którym przyrost masy mięśniowej i siły osiąga się poprzez dokładanie coraz większych obciążeń przy małej liczbie powtórzeń.
        Makrocykl intensywny polega na wzroście intensywności treningu. Stosuje się krótsze przerwy pomiędzy ćwiczeniami oraz stopniowo zwiększany jest ciężar. Czas trwania jednego makrocyklu wynosi przeciętnie od 8 do 10 tygodni w zależności od indywidualnych potrzeb. Po każdym makrocyklu należy zrobić przerwę ok 2 tygodni przed rozpoczęciem następnego makrocyklu w celu regeneracji organizmu.
     </string>
    <string name="guide_howTo" > 2. Aby osiągnąć jak najlepsze efekty należy stosować kilka prostych zasad które w dużym stopniu przyczynią się do osiągnięcia sukcesu. Zacznijmy jednak od wyjaśnienia podstawowych pojęć. \n <b>CM</b> - ciężar maksymalny: jest to maksymalny ciężar jaki jesteśmy w stanie podsnieć na początku makrocyklu.\n
    <b>Fazy ćwiczenia:</b> każde ćwiczenie składa się z 4 faz (pozytywna, zatrzymanie, negatywna, wyprost) kolejno odzwierciedlających ruch wykonywany podczas podnoszenia ciężaru oraz powrotu do początkowej pozycji. Każda z tych faz powinna zajmować odpowiednią ilość czasu w zależności od rodzaju wykonywanego treningu.\n
        <b>Jednostka treningowa:</b> dwutygodniowa część makrocyklu obejmująca sześć treningów z których ostatni jest treningiem lekkim. \n
        <b>Lekki trening:</b> trening wykonywany po każdej jednostce treningowej w celu regeneracji organizmu. Różni się od zwykłego treningu tym że obciążenie powinno wynosić 40\%% CM.\n
        <b>Intensywny:</b> 3 ćwiczenia na każdą grupę mięśniową przez cały czas trwania makricyklu. Fazy ćwiczenia powinny wynosić odpowiednio 2s-1s-4s-0s (Pozytywna - zatrzymanie - negatywna - wyprost) Jednostki treningowe:\n
        1) 70\%% CM, seria 12 powtórzeń\n
        2) 75\%% CM, seria 10 powtórzeń\n
        3) 80\%% CM, seria 8 powtórzeń\n
        4) 85\%% CM, seria 6 powtórzeń.\n
        Przerwy pomiędzy seriami ok 30-60 sekund. Czas trwania całego treningu: 60-80 min.\n
        <b>Objętościowy:</b> trening przy stałym ciężarze 75\%% CM. Fazy ćwiczenia: 1s-0s-2s-0s. Jednostki treningowe:\n
        1) 3 ćwiczenia po 12 powtórzeń\n
        2) 3 ćwiczenia po 15 powtórzeń\n
        3) 4 ćwiczenia po 12 powtórzeń\n
        4) 4 ćwiczenia po 15 powtórzeń.\n
        Przerwy pomiędzy seriami ok 60-120 sekund. Czas trwania całego treningu: 80-120 min.
    </string>
    <string name="guide_advise"> 3. Ważnym elementem odpowiedniego treningu jest właściwy dobór diety. Aby efekty były szybciej widoczne należy się tym kierować. O poradach żywieniowych możesz poczytać <a href="http://www.kulturystyka.org.pl/modules/news/article.php?storyid=1013">tutaj</a> </string>
    <string name="link"><a href="http://www.kulturystyka.org.pl/modules/news/article.php?storyid=1013"> tutaj</a></string>
    <string name="exe_description">Opis:</string>
</resources>
